\subsection{Bestimmung der Wärmekapazität des Kalorimeters}
\input{tabmassen} \input{taba1}
Die gemessenen Spannungen lassen sich mit Gleichung (\ref{eqt}) in Temperaturen umrechnen (Tab.\ref{taba1}).
Das Gewicht des hälftig aufgeteilten Wassers wurde auf $m_x=104,59\text{ g}$ und \mbox{$m_y=104,59\text{ g}$} 
bestimmt. Daraus kann mit Gleichung (\ref{eqcgmg}) die Wärmekapazität des Kalorimeters errechnet werden 
(Gl. \ref{eqcgmgval}).
\begin{align}
	c_gm_g&=62,65\text{ }\frac{\text{J}}{\text{K}} \label{eqcgmgval}
\end{align}
\subsection{Bestimmung der Wärmekapazität von Graphit} \label{subsec:graphit}
\input{tablitdata} \input{tabgraphit1}
Die Wärmekapazität $c_k$ der Graphitprobe lässt sich mit Gleichung (\ref{eqck}) aus den Werten aus
Tabelle \ref{tabmassen} und Tabelle \ref{tabgraphit1}, sowie der Wassermenge im Dewargefäß von $m_w$
bestimmen (Gl. \ref{eqckgraphit}). Mit Gleichung (\ref{eqckcp}) lässt
sich daraus mit Tabelle \ref{tablitdata} die Atomwärme $C_P$ errechnen (Gl. \ref{eqcpgraphit}).
Der Zusammenhang zwischen $C_P$ und $C_V$ (Gl. \ref{eqcvcp}) führt zu Gleichung (\ref{eqcpcv}) (mit 
$V_0=M/\rho$) mit welcher sich $C_V$ für Graphit berechnen lässt (Gl. \ref{eqcvgraphit}).
\begin{align}
m_w&=599,00\text{ g}-m_D=239,00\text{ g}\\
c_k&=1,67 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{g}} \label{eqckgraphit}\\
C_P&=c_k \cdot M \label{eqckcp} \\
C_P&=20,09 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \label{eqcpgraphit} \\
C_V&= C_P - 9 \alpha^2 \kappa \frac{M}{\rho} T_m \label{eqcpcv}\\
C_V&= 20,06 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \label{eqcvgraphit}
\end{align}
\subsection{Bestimmung der Wärmekapazität von Kupfer}
\input{tabkupfer1}
Die Wärmekapazitäten der Kupferprobe lassen sich mit Tabbelle \ref{tabkupfer1} und mit 
der Wassermenge im Dewargefäß von $m_w=571,99\text{ g}-m_D=211,99\text{ g}$ 
analog zu \ref{subsec:graphit} bestimmen.
\begin{align}
c_k&=0,41 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{g}} \\
C_P&=26,31 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
C_V&=25,59  \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} 
\end{align}
\subsection{Bestimmung der Wärmekapazität von Blei} \label{subsec:blei}
\input{tabblei1} \input{tabblei2} \input{tabblei3}
Die Wärmekapazitäten der Bleiprobe lassen sich aus den Tabbellen \ref{tabblei1}, \ref{tabblei2} und 
\ref{tabblei3} und mit den Wassermengen im Dewargefäß von $m_w=581,92\text{ g}-m_D=221,92\text{ g}$ 
analog zu \ref{subsec:graphit} bestimmen.
\begin{align}
\text{Bleiprobe (1)}\nonumber \\
c_{k,1}&=0,16 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{g}} \\
C_{P,1}&=32,33 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
C_{V,1}&=30,63  \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
\text{Bleiprobe (2)}\nonumber \\
c_{k,2}&=0,21 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{g}} \\
C_{P,2}&=43,75 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
C_{V,2}&=42,05  \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
\text{Bleiprobe (3)}\nonumber \\
c_{k,3}&=0,06 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{g}} \\
C_{P,3}&=12,69 \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} \\
C_{V,3}&=11,00  \text{ }\frac{\text{J}}{\text{K} \text{Mol}} 
\end{align}


