\subsection{Winkelrichtgröße und Eigenträgheitsmoment der Drillachse}
\input{taba1}
Zur Bestimmung der Winkelrichtgröße wird für jedes Wertepaar die Winkelrichtgröße $D=\frac{Fr}{\varphi}$ bestimmt. Siehe Tabelle \ref{tab:drillachse}. Als Mittelwert ergibt sich
\begin{align}
D=(5,642\pm1,247)*10^{-4}\frac{Fr}{^{\circ}}
\end{align}
\\
\\
\input{tabb1}
\input{eigentragmom}
Das Eigenträgheitsmoment der Drillachse wird Graphisch bestimmt. Dazu wird $T^2$ gegen $a^2$ (Tab. \ref{tab:eigentragheitsmom}) aufgetragen. 
Aus Abbildung \ref{pic:eigentragmom} ergibt sich ein y-Achsen Schnitt bei $y(0)=3,926\pm 0,181$.


Aus Gleichung \ref{eqti} und dem Steinerschen Satz \ref{eqsteiner} lässt sich das Trägheitsmoment 
\begin{align}
I_{DS}=\frac{T^2*D}{4\pi^2}=(5,611\pm1,268)*10^{-5}kgm^2
\end{align}
bestimmen.

In $I_{DS}$ ist allerdings nicht nur das Trägheitsmoment der Drillachse, sondern auch das, des Stabes enthalten. Dieses lässt sich nach \ref{eqddyn} berechenen und von $I_{SD}$ subtrahieren. Mit m=96,3g und l=60cm ergibt sich
\begin{align}
I_{D}=I_{DS}-I_{St}=I_{DS}-\frac{ml^2}{12}=(-2,833\pm 0,013)*10^{-3}kg*m^2
\end{align}
als Eigendrehmoment der Drillachse.
\\
\\
\\
\subsection{Trägheitsmoment einer Kugel und eines Zylinders}
\input{tab2}
Aus Tabelle \ref{tab:kugelscheibe} ergeben sich die gemittelten Periodendauern
\begin{align*}
T_{Scheibe}=1,827\text{s}\\
T_{Kugel}=1,821\text{s}
\end{align*}
Aus Gleichung \ref{eqti} ergibt sich für beide Körper ein gemessenes Trägheitsmoment von
\begin{align}
I_{Scheibe}=4,700*10{-5}kg*m^2\\
I_{Kugel}=4,739*10^{-5}kg*m^2
\end{align}
\\
\\
Die Theoriewerte, mit Gleichung \ref{eqkugel} für die Kugel und \ref{eqzylsenk} für den Zylinder, ergeben sich für $d_{Kugel}= 0,1473\text{m}$, $m_{Kugel}=1,11786\text{kg}$ und $d_{Scheibe}=0,21845\text{m}$, $m_{Scheibe}=0,4245\text{kg}$.
\begin{align*}
I_{Scheibe}=2,532*10^{-3}\text{kg*m$^2$}\\
I_{Kugel}=6,944*10^{-2}\text{kg*m$^2$}
\end{align*}
\\
\\
\\
\subsection{Trägheitsmoment der Trägheitspuppe}
\input{tab3}
Aus den gemessen Werten in Tab \ref{tab:puppe} und dem Abstand des Mittelpunktes der Beine $a_{Beine}=6,85cm$ und Arme $a_{Arm,an}=7,8cm$ und $a_{Arm,ab}=9,15cm$ ergibt sich
\begin{align}
I_{Bein}=m\left(\frac{R^2}{4}+\frac{h^2}{12}\right)+m*a_{Bein}^2=(5,462\pm1,914)*10^{-4}\text{kg*m$^2$}\\
I_{Torso}=\frac{mR^2}{2}=1,158*10^{-5}\text{kg*m$^2$}\pm38,85\%\\
I_{kopf}=\frac{mR^2}{2}=1,319*10^{-6}\text{kg*m$^2$},53\%\\
I_{Arm,an}=\frac{mR^2}{2}+ma_{Arm,an}^2=(9,1794,7099)*10^{-5}\text{kg*m$^2$}\\
I_{Arm,ab}=m\left(\frac{R^2}{4}+\frac{h^2}{12}\right)+m*a_{Arm,ab}^2=(1,456\pm0,493)*10^{-4}\text{kg*m$^2$}
\end{align}
als Trägheitsmoment für die einzelnen Körperteile.
\\
Addiert man die einzelnen Trägheitsmomente ergibt sich für die Puppe mit angewinkelten Armen $I_{an}=(1,289\pm0,279)*10^{-3}\text{kg*m$^2$}$ und für die Puppe mit abgewinkelten Armen $I_{an}=(1,397\pm0,280)*10^{-3}\text{kg*m$^2$}$.
\\
\\
Die Berechnung aus der gemittleten Periodendauer
\begin{align*}
T_{an}=(0,704\pm0,045)s\\
T_{ab}=(0,882\pm0,012)s
\end{align*}
ergibt Trägheitsmomente von
\begin{align*}
I_{an}=0,708*10^{-6}\text{kg*m2}\pm23,01\%\\
I_{ab}=1,112*10^{-6}\text{kg*m2}\pm22,14\%
\end{align*}